舊MOON插新機ADAPTER問題求救

是咁的 小弟個陳年舊MOON已經用咗好耐 佢淨係可以插DVI頭
而我最近換咗張新顯示卡又淨係可以插DP或者HDMI
咁我又唔想換MOON住 就上網睇下有咩解決方法
搵到個DVI轉DP轉接頭既POST

但下面有人話除非你張顯示卡SUPPORT 如果唔係單一條線係唔可以轉換到
又話要分主動式同被動式 但又冇寫點樣分同埋要用邊隻
轉HDMI好似話會簡單啲
咁我直接買HDMI-DVI線同買個HDMI-DVI轉接頭係咪同樣WORK

你隻moon咩model
正常hdmi轉dvi最易
但如果要dual-link dvi就勁煩

隻moon太舊 我都唔知咩model
上網睇呢張圖 我個款係DVI-D single link

如果要買 買adapter同買cable係咪一樣?
同埋我見上網啲adapter都係就咁寫DVI 冇分single/dual DVI I/D
係咪同一個頭咁多隻都用得

你隻moon resolution幾多
1920x1200以下就single link
買hdmi轉dvi 線或一粒o野乜都得
因為hdmi用dvi video signal, 一樣只係pin位唔同

1600x900
adapter幾錢到唔該晒巴打

大約20元-50元

ps 1600x900咁細睇盲眼 換啦